<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>旅游 on 琼西往事</title>
    <link>https://fushaolei.github.io/tags/%E6%97%85%E6%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 旅游 on 琼西往事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 19:32:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fushaolei.github.io/tags/%E6%97%85%E6%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DT演唱会&amp;小游广州</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/travel-guangzhou-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 19:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/travel-guangzhou-2024/</guid>
      <description>DT演唱会 经历了三四个月的陪跑之后，终于在11月份的时候抢到了陶喆广州的演唱会门票，还是自己抢的。哦豁
 我从2011年上初中就开始听陶喆的歌曲，然后在2020年的时候开始整张专辑整张专辑的听，最喜欢的专辑是《黑色柳丁》，我还专门买了一个实体盘作为收藏。
 演唱会总体下来体验还不错，大家都很热情。因为是开放的场，我还担心收音会有问题，实际上低音震的我胸口有点疼，整体好像是在Live House一样，而且开场就是我很喜欢的《Run Away》
不过整体下来DT的有些处理我不太喜欢，有点奇怪的是，talking环节的时候有好多玩笑话之前都讲过了还是再讲一遍，感觉整体很公式化，或许是我看了太多视频了？
 还有，这次我是真是亲眼目睹了什么叫做演唱会带动经济，简直什么周边都可以卖。
 小游广州 顺便说下，正宗的红米肠的那个红衣外皮是硬的！而不是软的！！
万物破元电子游戏博物馆 👇，整体比我想象中的小，氛围也不怎么样（也可能是因为当时我去的时候是下午，没什么人）。单人38元票价中规中矩
还有很多设定书可以看</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>故地重游</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/back-2-hebtu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 17:42:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/back-2-hebtu/</guid>
      <description>无聊的生活，本想趁着这个国庆假期出去转转，可又不知道要去哪里，熟人多的地方也只有石家庄了，所以我特么来辣
最后也是吃上了一直心心念念的咸豆腐脑，that&amp;rsquo;s fucking great</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环海南东线骑行实记</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/ride-hainan-east-line/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 10:30:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/ride-hainan-east-line/</guid>
      <description>前言 自上次环完西线之后，我无心工作😣，一心只想着什么时候把东线给环完。终于趁着五一，赶紧完成这个愿望。
首先我对自行车进行了一番改造，把把手换成了羊角把，这样可以变换骑行手势缓解压力（当然不换羊角把也可以，不过没那么舒服），然后把那可有可无的减震坐管也换掉了，顺便连着坐垫也一起换了。并且去年的西线我是一直用书包背着行李的，这样久了之后肩膀会不舒服，为了不用背书包，于是我买了车前包，还有车尾包（🤬）。为了偶尔的夜骑安全，我又买了一个1200nit的车前灯，之前那个400nit的根本不够用。
为了以防万一我还在家里练习了两次补胎（这也为接下来唯一一次爆胎埋下了伏笔😭）
这里也放一下这次东线的装备吧：
- 身上 - 带风镜的头盔 - 全指手套 - 眼镜防滑套 - 护袖 - 骑行内裤 + 透气长裤 - 魔术头巾 - 骑行T恤 - 盐丸 - 燕麦巧克力 - 补充热量的事物 - 车 - 码表 - 小黄鸭？ - 两个水壶（柠檬泡水或者那个电解质泡腾片 - 码表 - **音响 XB100** - 车前包 - 身份证 - 备用手机pixel 6 pro - 充电宝 - 车胎 * 2 - 翘胎棒 - 藿香正气水 * 6 - 百多邦 * 1 - 电解质片 * 12 - 修车工具 - 黄色小螺丝刀 - 出租屋钥匙（把u盘什么的卸掉就留下屋子钥匙和电动车钥匙 - 纸巾 - 快充头+正常的充电头+typec线 - 尾包 - 一次性雨衣 * 1 - 内裤 * 2 - 透气T恤 * 2 - 短裤 * 2 - 打气筒 - 自拍杠 - 拖鞋 - 车尾灯 - 车前灯- - 拖鞋！！！  day0：海口 -&amp;gt; 文昌铺前镇 （33km） 今天是准备6点下班后马上就出发的，结果不知道我在干嘛，犹犹豫豫要不要出发，磨蹭到了9点钟。我犹豫是因为已经四个月没有骑车了（一是懒了，二是因为一月份买了个电动车）。想来想去，还是决定出发。结果没骑个五公里就发现尾包蹭轮，还磨破了一点东西。没辙，还好联系到一家车店还在上班，急忙骑过去安了个后货架，这才出发。到铺前镇已经是凌晨00:30了，让人害怕的是我一进铺前镇，迎接我的是一座乌漆麻黑的城市——几个小时前这里停电了。这时我的前灯也突然没电了，给我吓了一跳，还以为世界末日了。还好镇上有一家宾馆有发电机，我像抓住救命稻草一般住进去，一夜无事~。所谓万事开头难（怎么我去年西线开头的时候那么容易呢，呜呜呜），接下来还有更难的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环海南西线骑行实记</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/ride-hainan-west-line/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 10:30:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/ride-hainan-west-line/</guid>
      <description>本应该是国庆结束后就该完成的文章，一直拖到现在才完成，各位见笑了。
 缘起&amp;amp;准备工作 不知道从什么时候开始萌生了环岛骑行这个想法，或许是厌倦了循规蹈矩的生活，厌倦了这像一滩死水的生活，想要激起一点涟漪，无论用什么石头。于是在8月份的时候我便开始了我的训练工作，先是隔天或者隔两天跑步，每次2.5公里这样，不过算下来也才跑了四次而已。
然后就买了山地车，开始骑，由于之前都没有了解过单车相关的东西，我在闲鱼上随便找了山地车买了，型号是2020款的黑客380，骑了大概有一个月来月吧，除了每天骑车上下班，有时候晚上也会骑出去逛逛，可能每天骑个七八公里。期间还进行了两次50公里的训练，然后越骑越觉得难骑，于是又在闲鱼入了现在骑的这款，xds极速500，是一辆平把公路车，当天晚上就骑了个二十来公里，真的太喜欢了。为什么我选择了平把公路呢？因为我觉得普通的公路车外胎比较脆弱，然后普通的山地车轮盘比较小，平把公路的外胎比山地车要小，但比公路车要大，然后轮盘也比一般山地车大，所以我选择了平把公路车。
入这辆把公路已经是9/19了，9/29就要开始放假，所以我时间真的不多了，于是又开始不断的训练训练，于9/28号下班时出发了
这里列举一下我的装备清单吧：
- 车 - 车前灯 - 车尾灯 - 水壶*2 - 人 - 骑行内裤 - 长裤+短袖 - 袖套 - 骑行手套 - 魔术头巾 - 止汗带 - 头盔 - 骑行眼镜 - 背包 - 纸巾（可以拿多点）（防水袋） - 盐丸*12 - 藿香正气水*6 - 雨衣 - 内裤*2（防水袋） - **拖鞋** - 充电头+type-c和micro-usb充电线，充电宝 - **身份证** - 短裤+短衣（防水袋） - 袜子*1（防水袋） - 内胎*2+翘胎棒 - 蓝牙音响  这里其实我有买打气筒的，但是看了评论后失望至极，怪自己买东西之前没有看评论，买了一个差评那么多的打气筒，我也不愿意用了，于是就没有带上打气筒，这也为下面的一段艰苦之旅埋下了伏笔。
Day1：海口 -&amp;gt; 澄迈金江（57km） 一个比东方还无聊的城市，不过这个城市有一个金山寺，我感觉比东方还是有一些文化气息的。我从下午五点半这样吧，也就是下班后回到出租屋收拾了一下，开始出发，包括休息时间骑到了九点这样，终于到了，57km，从未骑过的距离。然后在这个城市也不认识谁，晚餐就吃了烧烤，外加一碗清补凉，是在王记清补凉买的，不加糖精果然好吃好喝，我个人就不喜欢太甜的东西。第二天早上本来想去吃一家老爸茶店，没想到没开门，无缘了，于是在路边随便吃了个后安粉，然后回酒店休整了一下就出发了。
Day2：澄迈金江 -&amp;gt; 儋州王五（100km） 今天是我所有行程中最难的一天，一开始出发的时候就遇到了大上坡，我的天，此时我双腿居然开始痛了，我选择了推车，哎，然后出发的时候快十点了，烈日难当，骑了个两三公里居然就累的不行，赶紧停下来喝了瓶藿香正气水，开始一天艰难的骑行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京一日游</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/travel-gugong-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 16:53:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/travel-gugong-2020/</guid>
      <description>来北京实习也已经有两个多月了，但是因为这个学期选了三门课 要做网上的作业，然后又因为自己比较懒，再加上天气变冷了，虽然一直在北京，但从未出去玩过。眼看下个星期就要离职了，这时不出去玩更待何时？
于是，在十二月十二号的早晨十点，我便乘坐地铁，去往故宫。
 然而，快到故宫的时候我才发现我没带身份证，还有学生证也没带，就很无语&amp;hellip;..不过最后还是硬着头皮进去了，当然，不是硬闯，只要报身份证什么的就可以了
 末了还去朋友宿舍撸了撸他的猫
晚上还一起吃了烤串，喝个啤酒什么的，好不快活！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
