<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终终结 on 琼西往事</title>
    <link>https://fushaolei.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E7%BB%88%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终终结 on 琼西往事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 10:36:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fushaolei.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E7%BB%88%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025总结</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/my-2025/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:36:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/my-2025/</guid>
      <description>今年大部分的时间都用来练电吉他了
仗着在大学社团学的那一点木吉他基础（三品战士），我以为电吉他随便自学都可以，于是我跟着网上的教学艰难自学了一段时间，各种受挫，一气之下差点给卖了。思来想去，终于在六月初 找了线下的老师学习，坚持上了半年的课，目前至少基本的技巧都掌握了，每天下班之后跟着伴奏瞎弹弹，乐趣无穷。
总的来说，学乐器是一件费时费力气的活，至少一开始的时候是，但是如果能坚持下来（至少也得坚持个200小时吧），总能找到一点乐趣。
再来说说其他的。
工作：混吃等死。 健康：至少瘦了一些，外卖也少吃了。 其他：
 坚持每天记账，至少知道自己把钱挥霍在了什么地方。 读了两本书，比上一年多读了两本，哈！  2026年，希望早睡早起，然后我好好练琴，更进一步。然后再多读些书，哈！就这样！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024总结</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/my-2024/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 09:36:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/my-2024/</guid>
      <description>2021总结：2021总结 2022总结：2022总结 2023总结：2023总结  2024，似乎一切都稳定下来了
工作：还是在原来的那家小公司上班，还是领的那份死工资，工作依旧是全干工程师，写的东西非常杂，自己也没什么上进的心了，反正有AI，哪里不会问哪里，感觉对这东西的依赖变得越来越强了，不敢想离开AI之后会变成什么样，完完全全变成了一个水货。而且现在每天上班都想都不想干了，感觉我的宝贵青春不应该放在这个狗屁公司里浪费掉。
健康：今年三四月份的时候发现自己居然有78kg，不敢相信，于是开始每天下班都去跑个两三公里，仅仅大半个月就把体重减到了73kg，不过最近没运动+狂吃零食，体重又涨到75kg了，还是得注重身体健康，2025年希望把体重降到70kg这样吧。而且在上个星期发现自己左手手腕一直发疼，大概率是痛风，一瞬间感觉自己老了好几岁，忽然觉得这副躯体也并不是那么耐造，再不养生，不敢想象我35岁的身体状况。
情感方面：null
今年也做了很多以前就想做的事情：
 买了个相机学习摄影 组了台PC 组了台Nas 环东线骑行 回了趟母校和舍友小聚 去看了场演唱会  今年还存了点钱，每个月也都会导出微信和支付宝的账单看看消费情况，不再那么大手大脚的随意花钱了。
2025年，希望自己早睡早起，少吃外卖，少刷手机，其他的就不奢求了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023总结</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/my-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 22:53:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/my-2023/</guid>
      <description>2021总结：2021总结
2022总结：2022总结
今年终于把驾照给考了下来，虽说过程也有一些不顺利。然后也顺利在三月底的时候找到了一个离家近的公司，当然干的还是程序员，果然海南还是我的家，我以前总想出去闯，出去试试，到头来发现没什么好闯的，感觉在外漂泊没有归属感，朋友也少，还是家里舒坦些。现在在这家公司已经工作九个月了，因为是一家小公司，所以说几乎是什么东西都要做，前端后端还有运维啊，都要自己来，哎，非常的杂乱，然后自己回家也几乎不学习，每次遇到问题就问ai，不知不觉九个月就过去了，今年过的实在是快啊。
然后今年最开心的应该是买了ps5
每天下班后回家玩玩游戏，就很舒服。
然后今年我还做了件应该是会让我终身难忘的，会时不时的会拿出来回味的事情，就是环岛骑行，虽说只环了一半，详见：环海南西线骑行实记
2023年，就这样，明年的话，我希望我能做到每天学习，或者每天看会书吧，提升提升自己的认知，感觉好久没看书了，每天就是刷手机刷到眼瞎。然后明年计划把海南的东线给环了，虽说我是海南人，但是海南东线的城市我是一个都没去过。今年就这样，希望明年越来越好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022总结</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/my-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 22:53:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/my-2022/</guid>
      <description>书接上回：2021总结
2022年本应该是秋招的时候，但是我不知道怎么了，或许脑子被驴踢了，想着先考完驾照再去秋招，没想到考完科二的时候，海南爆发了疫情，然后考场就给封了，此时已经是三月底了，哎，然后我才开始准备面试。最后还好，成功的在广州找到了一份工作。但凡事都不会那么完美的。
我只在这家公司工作了六个月，于11月30号辞职了。我觉得，在这家公司，我开心不起来，为什么我在上家公司那么开心呢，或许是因为第二份工作的原因，我对程序员这个职业有些厌烦了？还记得刚入职的时候，领导对我说了一些话，大意是不把我当实习生看，把我当作重点中的重点培养，我当时还真当那么一回事，后边想想还真是可笑，出来打工的，拿钱办事，谁跟谁啊，后边广州疫情爆发的时候，谁都在家里办公，他却想抽几个人出来去线下办公，一开始说是报名，后面莫名其妙的叫我也过去，我去你:racehorse:的，我才不去，所以后面果断辞职了。还有，经常就是项目要发版的时候，甚至发版的当天下午，经常改需求，而且是大改，改界面，你说修bug还好，哪有快上线了还改需求的，真是无语。通过这个项目，我也学到了一些东西，就是，如果一个项目，一直加新需求，排期紧，那项目的代码大概率会成为屎山。
面对屎山，我也只好捏着鼻子，冷不伶仃的拉上一坨。没办法，屎山之大，不是我一个人可以重构的了的，况且也没有时间去重构，我只能确保自己写的代码，至少足够清晰一些。
值得安慰的是，我赚了些钱，把之前花的花呗，白条给还清了，还买了新电脑，手机，还买了个游戏机（→）。
就这样吧，2022，过的还不赖，2023打算先把驾照考下来，然后去找个满意的工作。（循环了属于是，2022开头也是这么想的）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021总结</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/my-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:53:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/my-2021/</guid>
      <description>2021年6月，本该是毕业的季节，我因为学分不够延期了，（因为当时大二大三的时候疯狂打游戏，挂了好多科。。），只能等9月份开学的时候重修，而且还不能住在学校里，于是9月份的我便开始在出租屋和学校之间往返，和学弟学妹们一起上课，但是每周都要核酸检测，就很烦，而且11月份的时候，疫情突然严重起来，又改为线上上课了，然后过了半个月 又改为线下上课，但是在校外的不能进校，也就是说 我缺了最后两三个星期的课程。。真特么窒息，还好 最后顶住压力，这学期选的四门课程都过了，学分也修够了，就等明年6月的毕业审核后拿证了。
现在回家准备春招了，也算是最好的结局了。
2022，希望万事如意。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
