<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>开箱 on 琼西往事</title>
    <link>https://fushaolei.github.io/tags/%E5%BC%80%E7%AE%B1/</link>
    <description>Recent content in 开箱 on 琼西往事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2025 13:42:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fushaolei.github.io/tags/%E5%BC%80%E7%AE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>浅谈 Sony 65X90L 一年使用体验</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/get-sony-65x90l/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 13:42:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/get-sony-65x90l/</guid>
      <description>自2023年5月份那会购入Ps5开始，我就一直很想搭配大电视来进行游玩，想象下班回来躺在沙发上马上就开玩，多爽。如今已经过去了一年多了，谈谈我的体验和一些折腾
 购入&amp;amp;装机 其实一开始我的预算只有3000左右，犹豫不决，而且我对于尺寸也没有一个概念，经过一番线下咨询，决定了自己需要的尺寸，和品牌，搭配Ps5还是得 Sony 自家的机器。（这下预算已经到了6000了）
 其实一开始有考虑过雷鸟鹏7Pro，但是线下的销售小哥不是很推荐，所以作罢
 东选西选，发现新机器好像只有这台比较便宜，所以我就决定购入了这台 Sony 65X90L，65寸屏幕+ 4k分辨率 + 120hz刷新率，也够我用了。
淘宝网购 5800 拿下。
等了四天终于发货了，到货之后就是要预约装机师傅过来拆箱和组装，这里千万不能自己拆箱，如果自己拆箱了电视有什么问题的话需要自己负责，如果是sony那边的人来安装的话电视有问题可以退换。
铛铛铛铛！
使用感受 玩游戏 首先Ps5是支持HDMI-CEC的，然后电视也支持，这个功能有什么用呢。就是在Ps5和电视都熄屏的情况下，我打开PS5的时候，这个功能就会自动帮我把电视打开，并且切到PS5的信号上，这不就是我一开始买电视的打算吗，这个功能简直赞爆了。
然后玩战神5，和神秘海域4的时候搭配电视的可变刷新率（VRR）帧率直接超出了60帧，可能都达到了100帧左右了，体验感直接拉满。
 不过并不是所有的游戏都支持可变刷新率的，比如荒野大镖客2，还是30帧，无语😓R星你在干什么🤬
 看电影 电视上安一个Kodi，用来看电影，看美剧也不错。一开始我是直接把电影拷进硬盘，然后硬盘又插到电视上，也凑合看，不过一部4K电影少说也得要7 80G了，硬盘只有1T，所以拷来烤去的显得有点又不优雅，所以后面自组了NAS，想看什么直接往NAS里拷贝，然后就直接可以电视上看啦。
搭配PC进行游玩的姿势 我其实是想要和Ps5有一样的游戏体验的，所以我购入了Xbox手柄，再搭配Steam的大屏幕模式去游玩。不过我发现我遇到了如下问题
 PC在电视的旁边，我离电视大概两米远，这就意味着每次开机的时候，我得起身走过去，按下PC的开机键，然后再回到沙发 我将PC开机后，我还要用遥控打开电视，然后再手动的去切换到PC的信号  第一个问题，我搭配 小米音箱 + 小米插座，然后再将PC设为通电自启，完美解决了。
 将PC的开机密码设为空体验更佳（PS：这样做的坏处就是安全性较低，而且不能进行远程连接）
 第二个问题，说白了就是 显卡不支持HDMI-CEC功能，所以和电视做不了联动，经过我一番网络搜索，没辙，不过我发现小米最近开源了那个集成组件到Home Assistant，刚好我又有一个NAS可以部署Home Assistant，如果可以联动Sony 电视，或许这是一个解决办法。经过我的一番折腾，终于实现了 PC开机启动后电视也跟着启动然后切换信号，后面会再写一篇文章说道说道。
总结 综上，这是一款带给我满满幸福感的设备，极大的丰富了我这个宅男的下班生活。也是我工作以来买的最贵的电子产品，反正都是自己的钱，想怎么花就怎么花，爽！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xbox手柄开箱</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/unboxing-xbox-controller/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 10:34:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/unboxing-xbox-controller/</guid>
      <description>早想买了，哦豁</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nas装机&amp;初体验</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/diy-nas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 11:08:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/diy-nas/</guid>
      <description>起因：云盘惨遭清空 某一天，我登入华为云相册，想要回味一番以往的滋味，没成想打开却是一片空白。
原来华为云会在用户未登陆一年后清空所有数据，并且也会通知你，就这样，我的2017至于2018年的某些回忆好像被删除了。之前就老是听说不要相信云什么之类的，果然人教人教不会，事教人一下就会了。彼时我的心在滴血，欲哭无泪，懊悔不已，现在说什么都晚了，我的数据对于这些厂家来说，似乎可有可无，恨不得弃之如蝼蚁。所以我准备把这些照片给管理备份起来，包括一些旧手机上的照片还有相机的照片。而且最近买了个大电视，一开始我想看电影的话都是先在移动硬盘中下好资源，然后再拿去插上电视的，这样繁琐的操作做多了就烦了，想着用更优雅一点的方式来解决。思来想去，决定组台Nas。
装机过程 配件一览:
   项目 型号 入手渠道 价格     CPU i3-8100T 🍑 179   主板 B365 tix 🍑 479   内存 16g ddr4 2666 🍑 169   散热 ITX 19mm超薄ITX散热 🍑 66.5   电源 台达1u 400w 🍑 157   硬盘 希捷酷狼 4T 🍑 678   固态硬盘 铭瑄128g 🍑 85   机箱 Aurrel数字科技 4盘位nas 机箱 🍑 253   UPS APE BK640M2 🍑 504    总计: 2,570.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入手Ps5</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/get-ps5/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 21:13:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/get-ps5/</guid>
      <description>本来是想拿之前的博客来充数的，但是想想还是重新写一篇吧
购入&amp;amp;开箱 彼时的我才工作不到两个月，因为想60帧玩美末2，心一横直接买了。买的是国行版本的。当然买日版的更加便宜，不过没有保修，我这人一向求稳（现在来看真是一个明智的决定，这个在我前面的文章有提及），所以选择了在京东购买国行版本，稳上加稳。
下面是开箱~哦豁
配件👇
新老交替（请忽略我凌乱的被子~
四公主一共陪了我8个月（2023/09~2024/05），现在光荣退役了呜呜呜，所谓只见新人笑不见旧人哭，不过如此吧。
游玩体验 60帧玩美末2就是丝滑，再加上顽皮狗业内顶尖的动作设计，简直赞爆了。还有玩那个对马岛之魂的时候，无论是拔刀还是收刀，手柄都有反馈，那种细微的震动，只有亲身把玩才能体验到。还有下雨的时候，手柄也会有细微的震动，这些都是以前我在PC上无法体验到的。当然除了玩美末2这一个原因外，我还想玩Ps5版本的美末1重制版，因为之前在Ps4Pro上玩过，ps4重置版的美末1了，真的令人震撼，其实这游戏是Ps3时代的，2013年的游戏，和GTA5是一个年份的，说到GTA5，不得不讲，R星你是真偏心啊，GTA5都有Ps5重置版本了，特么的大表哥2呢，在主机上还是只能30帧游玩，R星你个懒🐕。扯远了，美末1实在是优秀，无论是剧情，还是给玩家更多选择的地图设计，以及丰富的战斗系统，轻微的解密，都给了我不一样的体验，不敢相信这是2013年的游戏，如此出色的玩法和剧情。所以我必须玩一玩美末1的Ps5重置版本，下面附上一组最后生还者1的美照
这风景真是绝了
下面的场景应该是游戏中最治愈的场景了，往后都是杀来杀去。
艾莉好漂酿哈哈哈
这一年来的感受 用游戏机玩游戏的优点是，你不用费心去调什么参数，升级什么显卡驱动啊之类的，游戏机厂商全部都帮你弄好了，因为是游戏去适配游戏机，而不是游戏机去适配游戏，所以总的来说，用游戏机玩游戏非常方便，你回到家，开机，然后就可以玩了，而且Ps5还增加了快速游玩的功能（当然这个功能Xbox好像早就是支持了？）。这游玩的一年我感觉非常值，甚至可以说它带给我了我幸福感，给了我一些感动，让我的生活不再那么无聊。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
