<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>短评 on 琼西往事</title>
    <link>https://fushaolei.github.io/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84/</link>
    <description>Recent content in 短评 on 琼西往事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 15:03:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fushaolei.github.io/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>玩《战神3》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-godofwar3/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:03:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-godofwar3/</guid>
      <description>很早之前就有人大力推荐这部作品给我，那会玩了开头，各种不习惯，而且又是固定视角，所以玩了开头之后就弃坑，直到最近又才捡起来重新玩过。
印象最深的就是开头处决波塞冬那个演出，有一些镜头居然是波塞冬的视角，就好像玩家被奎托斯暴打一样，最后还捏爆了玩家的双眼！这种视角让玩家更加体会到奎托斯的暴力，不顾一切复仇的决心！
还有救出潘多拉之后，潘多拉说的那句话，让我印象深刻：
Hope is what makes us strong. It is why we are here. It is what we fight with when all else is lost.  潘多拉说这句话的时候，镜头给了一个特写，其实是在向玩家暗示结局
 还有最后和boss决战的时候，还转到第一人称视角，暴打宙斯，最后血溅镜头，理论上可以一直打下去的，我一直打了十分钟左右吧，我纳闷怎么还不停下来哈哈哈哈。
 各种场景，真是宏大，还不失意境
回头想想，这可是一个ps3的游戏啊，不敢想当年会给玩家怎么样的冲击。在一个游戏里出现了，第三人称俯视视角，敌方视角，第一人称视角，如此大胆的创新，每一刻都刺激着玩家分泌多巴胺。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玩《死亡搁浅2》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-dead-stranding-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:15:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-dead-stranding-2/</guid>
      <description>好玩
有些场景很不错
骑车的手感改善了好多
修路很有成就感，果然想要发展经济就先得发展交通
结局真的搞笑，怪诞，硬汉跳舞的那段给我笑飞了
还有斗琴
好久没有一个款游戏能让我玩到半夜两三点了，上一款是《神秘海域4》！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玩《巫师3》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-the-witcher-3/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 04:14:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-the-witcher-3/</guid>
      <description>一场奇幻，错综复杂的冒险之旅，又名杰洛特找娃记
适配了ps5手柄，骑马的手感不错
战斗方面的话中规中矩吧，不过后面学了火舞旋风剑法，可以直接无双乱砍，聊胜于无
有时候会出现莫名其妙的bug，比如突然潜水不了 需要退出游戏重进，有点无语
然后有一些难受的点，系统默认的自动保存时间是十分钟，但是可以自己调节，最少只能设置成三分钟，新生玩家一开始可能不知道，比较坑。不能做到实时保存，比如小boss战前也不会帮你自动保存，这就比较坑，有时候爬塔楼不小心摔死了，还得重来一遍捡东西，比较让人恼火。
中配太加分了，一个个的都口吐芬芳，而且还不能随机杀人，嘴臭的我都想给屠了。
最后的杰洛特去找皇帝说希里已经死了的时候我还以为真死了（我是真不敢相信，大哭），原来是编剧跟玩家开了一个玩笑，后边希里又出现的时候，又令玩家欢呼雀跃。可谓是一波未平一波又起啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玩《刺客信条 枭雄》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-assassin-creed-syndicate/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 23:00:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-assassin-creed-syndicate/</guid>
      <description>这次的游戏是在ps5上玩的（主要是前段时间支持了60帧模式），再也不用使用育碧那个傻逼客户端了，哦耶✌️
 这次故事发生的地点在英国的工业革命时期，双主角的设定，也没有什么入会的过程，游戏一开始进来就是一个暗杀，而且是双主角的各自的暗杀，直接了当。
剧情方面，还是不痛不痒，平淡如水，没有什么记忆点，主要是看风景和伊薇了。
操作方面，这一作加入了绳索，主角直接化身伦敦蜘蛛侠，不用再想大革命那样吭哧吭哧的爬了，多了一个选择。本作的战斗系统也不错，可以进行多重处决，非常帅气，我第一次打出来的时候我都惊呆了。不过反派来来去去就哪几个造型，略显无聊，只有最终boss的造型还不错，那大胡子很有范。最终boss战也有点公式化，就是玩家轮流操作两个角色打最终boss，最后一击就是姐姐弟弟的组合技（魂淡，不要小瞧我们之间的羁绊啊！！！），打赢之后又是大团圆剧情，姐弟两摈弃前嫌重归于好。可恶是最后伊薇居然亲了印度佬，看到这一幕一口老血喷涌而出。
音乐方面，沉浸式，有一次我爬到屋顶，过了一会bgm突然有女声高声吟唱，突然觉得眼下的城市无比的美好，可是又无法久留，历史的车轮一直在不停的转动。
还有本作的UI设计我很喜欢，首先这个设计语言我就很喜欢，大量的使用线条作为引导，简约利落明了。还有那个鹰眼，我在大革命中第一次用鹰眼的时候眼睛会痛😓，后面才慢慢自适应，而枭雄中的就好多了，鹰眼前后不会用特别明显的色彩对比，眼睛不会感觉刺激。
这一作个人不满意的地方，就是没有拍照模式，可惜了这大好风景了还有美丽伊薇。字幕也很小，我是用的65寸电视玩的，看字幕费劲的很，其实这个地方程序的部分应该很好改，但为什么不弄呢，难道育碧没有考虑到这一点吗，好歹做了那么多年的游戏，让人费解🤔
最后也来一些弟弟的照片吧
比较让人难蚌的是，这个弟弟在剧情中被一个反派强吻了，有点恶心。然后就是印度佬也和伊薇接吻了，看见这个印度佬我就觉得恶心🤢，没想到还和伊薇有这么一出，😭我的伊薇不干净了😭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《刺客信条 大革命》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-assassin-creed-unity/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 10:17:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-assassin-creed-unity/</guid>
      <description>这款作品当时育碧因为巴黎圣母院事件免费送的时候就想玩，奈何当时电脑配置不太行+游戏bug也多，就搁置了，没想到一拖拖了三四年。 这也是我至今第一款通关的刺客信条作品（之前有玩过幻境，简直是一坨大便）
 操作方面，跑酷的时候手感有点粘滞，有时候令人恼火🤬，暗杀方面的动作设计很丝滑，开锁的机制也很有趣。
演出方面，采用的是实时演算，然后也有演出特写，可以看的出来，一些镜头是特别设计过的，有一些镜头确实帅，然后从演出到退出来给用户操作的过渡也非常丝滑，让我感叹，这居然是2014年的游戏。还有在同步的时候，镜头会给一个全景，令人心旷神怡，场景宏大又不失精致，彷佛真的回到了大革命时期。
剧情方面，平淡如水，而且我感觉故事中 爱丽丝 和 亚诺的感情线不太明显，只知道是发小，然后莫名其妙就亲上了，或许是我玩的不太仔细 ？ 给我一种硬凑cp的感觉，莫名其妙。 最后爱丽丝死的时候亚诺的表现也很克制（存疑🤔）
总之，是一款值得一玩的经典游戏。 不过我再也不会打开了，因为傻逼育碧启动器，跟脑瘫似的，每次登陆都要重新输入密码，真是无语😓。
还有其中有一个设计我也觉得莫名其妙，就是莫名其妙的就会穿越时空，让人摸不着头脑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《大明王朝1566》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/da_ming_wang_chao/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 20:47:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/da_ming_wang_chao/</guid>
      <description>全员演技在线，眼神戏很丰富，剧中说的改稻为桑，应该是参考的青苗法（最近在读李一冰的《苏东坡传》，由此联想），但是总有一些莫名其妙的黑白剪辑，也许是艺术吧（问号），剧中的海瑞（黄志忠饰）演的不错，为人刚正不阿，一本大明律法，据理力争，刚好我现居海口这里，距离海瑞墓文化宫也才三四公里，改天也空一定要参观一下。
陈宝国演的皇帝也很不错，就是有点疯癫，有点任性</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《肖申克的救赎》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-shawshank/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 20:47:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-shawshank/</guid>
      <description>给人希望 “hope is a good thing” ，里面有几句台词人印象深刻，大意是刚进监狱的人，一开讨厌它，后来习惯它，到后面离不开它</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《推手》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-push-hand/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 20:47:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-push-hand/</guid>
      <description>一部中国式家庭伦理的剧，讲的是老人和儿子和外国儿媳妇住在一起，从而引发的一系列的问题，父亲想和儿子一起住，儿子（或者说是儿媳妇）却不习惯和父亲一起住，此一时彼一时，能共患难，不一定能共享福。这一点我深有体会，因为我现在也不想和父母亲住在一起，感觉和他们有些观念合不来，其实这并不是谁对谁错的问题，这是时代的必然性，老一辈和年轻一辈的无法逾越的时间鸿沟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《权利的游戏》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-game-of-thrones/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 20:47:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-game-of-thrones/</guid>
      <description>前期剧情很精彩，尤其是奈德史塔克之死以及血色婚礼的剧情，似乎在说每一个人都能成为主角，每一个人都可能被毁灭，真是不断的刺激观众的心，把观众认为的主角毁灭，然后又给观众一个主角，然后再次毁灭。前期剧情没得说，狼家一族太惨了。不过二丫小时候是真可爱啊。后面的剧情我基本上都是跳着看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《神秘海域·失落的遗产》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/secondary-play-uncharted-lost-legacy/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 01:30:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/secondary-play-uncharted-lost-legacy/</guid>
      <description>《神秘海域·失落的遗产》这游戏本是属于《神秘海域4》的DLC，但是体量几乎可以达到一个单独的作品了，之前在23年年初的时候草草通关过一次，这几天回味了一遍，整体流程在8个小时左右，我感觉有两个小时都是我在拍照片~😆，因为风景太美了。下面放照片~
首先第一张是我个人最满意的一张照片，森林里雾气氤氲，很有意境
彩蛋，登上那个塔的最高峰之后呆一会克罗伊会开始做瑜伽
两个甘尼许
持斧罗摩和甘尼许
湿婆
囍
内森同款追逐战</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《神秘海域4》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/secondary-play-uncharted-4/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 23:33:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/secondary-play-uncharted-4/</guid>
      <description>第一次玩这部作品是在23年的十月份或者十一月份左右，当时一上手就停不下来，每天都玩到两三点才睡觉。德雷克兄弟，海盗，宝藏，解密，探险，这些都让我深深的沉迷其中，以及开发此部作品的顽皮狗公司那些领先行业的技术力，缺一不可。这是我玩过最好玩的线性游戏。让我影响深刻的还有德雷克兄弟成长的过程，无父无母，然后这两兄弟又是那么团结友爱，治愈到我了，填补了我内心的某种空洞，我也经常推荐这部游戏，这部让我感动的游戏，谢谢顽皮狗做出如此棒的作品。废话不多说，下面放一组照片。
首先是伊莲娜，内森的老婆是真漂亮哇
当然，内森和山姆也很帅，特别是穿上西装的时候
给我比较震撼的场景是👇这张，这些海盗都曾经意气风发，但是却死于非命
在我一周目的时候，感觉在山洞这一段旅程比较吓人，到处都是尸骨，不过第二次玩的时候感觉也就那样😛这张酷似圣母玛利，但是用手捂着眼睛，带着骷髅项链（？）的雕像也令我难忘
来一些风景透透气吧
结局
end..
不知道神海系列还会不会再出第五部，期待ing..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《泰坦尼克号》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-titanic/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:47:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-titanic/</guid>
      <description>开头采用回忆倒叙手法，引出来一系列的故事,影片中多处也采用现实和彼时互相对照的电影手法，今时和往日的对照，让人唏嘘不已，影片的末尾，也采用了对照的手法，时过境迁，一切美好的事物到消失的无影无踪，只剩下回忆，只能回忆。
Titanic 本意为永不沉没的船，没想到却沉没了。
在救援的部分也进行了大量的描写，比如头等舱的先登上救生船啦，下等舱的不允许登船。到了最后大家都绝望了，设计师在到了最后大家都绝望了，设计师在等死，船长把自己关在驾驶舱内等死，有一个船员头头感到绝望自杀而死。
时过境迁，仍然让人久久不能忘怀，我想是因为人们对于美好的向往一直都在。想得到却得不到，得到过却失去了的事物，都是美好的，让人不能忘却的。比如Rose对Jack的感情，rose对Jack的爱情比如那段再也回不去的时光，又比如象征永不沉没的Titanic号。又或者，没有什么东西是永远的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《战神 诸神黄昏》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-godofwar5/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 20:47:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-godofwar5/</guid>
      <description>打斗手感一流，各种武器的技能演示绚丽。其中有那么几场演出让我印象深刻，一场是开头奎托斯和索尔的血债血偿之战，利维坦之斧和妙尔尼尔（雷神之锤）碰撞在一起，引动天雷砸向地面，形成一道冰冻的天雷树，令人震撼。还有一场是奎托斯和海姆达尔的战斗，太解气了，海姆达尔也不示弱，最后奎爷狠狠的扼住海姆达尔的咽喉，似乎也在扼住命运的咽喉。为了阿特柔斯的安全，奎爷不惜再次弑神！以及在儿子的教育上，奎爷并不是那种一言堂的教育模式，而是也会反思自己，记得在进攻阿斯加德的时候，奎爷对阿特柔斯主动承认错误：“你对他们感同身受，是因为你本性善良” “open your heart” ，以及最后和索尔战斗结束后说，“我们不再是破坏者，为了孩子们，要变得更好”。父与子的成长，贯穿着《战神4》和《战神5》的始终：“Do Not Be Sorry, Be Better”。唯一让我难受的就是二周目有bug，在矮人那里造不了圣物，卡了我白金👿
顺便说一下，雷神的老婆很润</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短评《荒野大镖客2》</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/rate-rdr2/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 20:47:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/rate-rdr2/</guid>
      <description>绝对值得一玩的大作，更加真实的物理引擎，让人沉入其中的天气系统，以及马匹，武器系统，还有探索不完的陌生人任务，最主要是它的剧情：帮派的没落，人与人之间的爱恨情仇，救赎与被救赎，塑造的人物，以及贴合主题的音乐，玩到最后，除了感动，还是感动，这游戏给我太多的感动了，这绝对是我至今玩过最好的游戏，目前我在玩第二遍，非常的推荐。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
