<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 琼西往事</title>
    <link>https://fushaolei.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 琼西往事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 16:41:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fushaolei.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>入手PS4Pro三个月体验</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/get-ps4pro/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:41:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/get-ps4pro/</guid>
      <description>入手ps4pro已经快三个月了，这几个月真的很开心，终于可以玩游戏了，之前都是用轻薄笔记本来玩，每次风扇都呼呼的跟要起飞似的，后边还出现什么显卡丢失的提示，索性买了个游戏机回来玩游戏。
购入 为什么不是装一个高性能pc或者是买一个ps5呢，还不是因为穷么，对于我来说，ps4pro已经足够了，我其实就是想玩gta5和荒野大镖客2而已。
后面当然是从闲🐟购入，欧版主机+两个原装手柄+6个游戏 = 1700，这几个游戏，折算两百块钱吧，也就是主机+双原装手柄 = 1500，算是中规中矩的价格。
后边我发现，ps游戏碟是区分语言的，也就是你买的英文版本的碟，那就只有英文语言包，然后这个几个游戏碟都只有英文版本或其他外语版本的，当然硬着头皮也可以玩下去，不过就是比较麻烦了（这时候就体现出英语的重要性了），所以这几个游戏我都没有玩，但是未来可能会玩吧。所以，约等于是 ，主机+ 双手柄 = 1700，我血亏两百，giao！。还有原装的手柄手感就是不一样啊，这重量，这手感，之前一百来买的高仿，真的比不了。
顺便说一下这欧版主机，当时开箱的时候看到这个插头还以为要买个转接头什么的，后边发现是可以直接插的，不用什么转接头。还有为什么买的欧版主机呢，因为当时了解到什么国行的机器需要备份什么港服之类的东西，我是懒的去弄了，索性买了个不是国行的机器，不过好像也不是很麻烦。
开玩 主机还没到，我就买了一直以来想玩的荒野大镖客2和GTA5
其中，荒野大镖客2是从它发售以来我就特别想玩的游戏，不过当时没有条件，想了想过了四年我才玩上这款游戏，真是莫名的心酸，然后GTA5是前段时间在笔记本上通关了的，买来主要是为了收藏，R星绝对值得收藏的两款神作。
这是当时开始玩荒野大镖客2时拍下的环境的照片，彼时的我，还没有意识到，这款游戏将会带给我怎样的感动。
游玩感受 这里先讲讲在主机上和pc上玩游戏有什么不同的地方。不得不说，主机玩游戏和pc玩游戏的感受，真的不一样，主机的手柄，会给玩家更多的操作的可能性，比如说，在底特律变人中，开头部分，抬起窗户的时候，你需要把手柄猛地往上抬一下才可以抬起窗户，又比如，在对马岛之魂中，吹笛子的时候（好像是祭祀还是什么场景来着，反正类似于音游的小游戏），你需要操控手柄，上下移动去循着轨迹吹出节奏，又又又比如在神秘海域4中，在探险山洞的部分，你的探路灯，可能会没电，这时候你需要敲打你手柄左侧部分，才会有电回来可以继续探路，这些操作，在pc上，是不存在的。以及手柄的震动和游戏的交互，那就更不可能在pc上存在了，听说ps5的震动部分会更好一些。总的来说，就是，主机上玩游戏会更沉浸些，在玩荒野大镖客2 和 GTA5的时候，有某一些瞬间，我会忘了现在是上午还是下午还是晚上，甚至忘记了自己的存在。
这里总结一下入坑至今玩过的游戏吧
 荒野大镖客2：绝对值得一玩的大作，更加真实的物理引擎，让人沉入其中的天气系统，以及马匹，武器系统，还有探索不完的陌生人任务，最主要是它的剧情：帮派的没落，人与人之间的爱恨情仇，救赎与被救赎，塑造的人物，以及贴合主题的音乐，玩到最后，除了感动，还是感动，这游戏给我太多的感动了，这绝对是我至今玩过最好的游戏，目前我在玩第二遍，非常的推荐。 神秘海域4：这也是值得一玩的游戏，结束之后仿佛看了一场超长的电影，丰富的解密小游戏，以及扣人心弦的故事，德雷克两兄弟的过去，令人神往的海盗宝藏传说，让我一玩就停不下来，每次都是玩到两三点才去睡觉。除此之外，我个人认为神海4的物理效果比荒野大镖客2的做的更精细些，当然它是线性游戏，荒野大镖客2是开放世界游戏，侧重点不一样，也可以理解。我也是非常推荐这款游戏。 对马岛之魂：这游戏打击方面做的不错，什么架势啊，还有什么战鬼模式啊，非常的帅，还可以用什么烟雾弹啊，苦无之类的东西，战斗方面做的实在是不错。但是它的剧情，我实在喜欢不起来，然后小兵之类的人物 也有很多重复，不过最后我还是把全地图包括壹岐岛都解放了，还是一款不错的游戏的。 GTA5：R星的旷世之作，罪恶很行的洛圣都，我喜欢边开车瞎逛边听音乐，非常惬意放松。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
