<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 琼西往事</title>
    <link>https://fushaolei.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 琼西往事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 10:12:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fushaolei.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>飞蛾扑火</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/moths-to-a-flame/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:12:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/moths-to-a-flame/</guid>
      <description>若命运是火。
那我就是不顾一切扑向它的飞蛾。
逃不脱，不如任由它尽情的灼烧我，让我痛，让我伤，让我感受身体里流淌的鲜血。
也许在火里燃烧自己，就是我这辈子的归宿。就算灰飞烟灭，粉身碎骨，又如何呢。
至少，我不用像个提线木偶一样麻木的活着。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hole In My Heart</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/hole-in-my-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 23:30:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/hole-in-my-heart/</guid>
      <description>其实我是一个心灵残缺的人
从小学开始
我就不明白
人为什么要活着
为什么我成绩差了我爹就要打我骂我
只知道只要成绩好了就能讨好老爹
我感到疲惫
感觉不到爱
我需要找个什么东西来支撑自己活下去
我小学时候就这么想的
然后我发现暗恋一个人，可以让自己每天都有上课的动力，只要一见到她好像就浑身充满干劲，每当我觉得难熬的时候，就偷看一下她
就好像电池又充上了电一样
我需要这种“充电器”才能活下去
小学的时候“充电器”是一位女同学，然后初中去不同的学校分开了，“充电器”就换成她了
一直到现在
我喜欢她，本质上是喜欢想象中的她而已，喜欢自己虚构的美好的充满爱的她而已
这种充满病态的想象，贯穿我的整个初中，高中，大学生涯
本质上我不过就是一个缺爱的可怜人而已
不断的想象，不断的索取
你知道吗，什么东西拿走的越多，会变得越大？
答案就是空洞，空虚， a hole
越想象，我越空虚
将我吞噬
所以，这些年来，解决温饱问题后，我就一直在寻找生命的意义，想摆脱她
比如，环海南骑行，玩游戏，听音乐，弹吉他
或许，我爸说也有道理，找老婆，生孩子
找不到生命的意义，那就给自己创造一个生命的意义，孩子就是意义
Maybe</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未来在哪</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/where-is-my-future/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 22:51:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/where-is-my-future/</guid>
      <description>未来在哪，难道每天就得过且过吗，活在当下或许也是一条路。可是，我想知道的是，我们努力学习，上大学，在大学努力争取毕业，换来的是什么，有时候活的糊涂一点也挺好的————清醒的人往往最痛苦，痛苦是因为，他们明明知道身处什么环境，可就是无能为力。
以前我觉得逃避现实的人很可悲，但是现在我觉得这其实是一种无奈的行为，有时候现实无法改变，那就改变自己，所谓逆来顺受，是一种生活上的哲学。
其实我很讨厌改变，改变 change 意味着不确定，当然有好的不确定，也有不好的不确定，而大多时候我都很悲观（大概是高一那会留下的阴影吧），然而人在江湖，身不由己，更多的时候我也只能逆来顺受，这是悲哀吧？就像天上的浮云，不能自由的飘动，只能任由一个叫做命运的风刮来刮去。 ​​​
也许我不该如此，一直质问这个世界，因为每次换来的只有失望。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新手机，旧手机</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/history-mobile-phone-old/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:29:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/history-mobile-phone-old/</guid>
      <description>上图是在家里翻出曾经用过的两个手机和现在在用的手机，下面分别介绍。
  左起第一部手机是舍友送我的 红米6pro，这部手机我从2021年4月份一直用到了22年的7月份，没啥毛病，就是电源键和上下音量键没有而已😂。还好我技高一筹，电源键没有了我就用指纹开机，然后用通知栏里的锁屏息屏，否则就用小爱助手语音去操作，不过当遇到那些非得按音量键的情况只能用牙签就按了😝。音量键没了我就写一个简单的android程序调出系统的音量调节键，啊哈哈。有人问我为什么不换一个，因为穷啊，也不想花爸妈的钱，其实我很感谢那个舍友哈哈，就这样，磕磕碰碰这部手机我用了一年了。
  中间的是 google pixel 3 xl，为什么买这部手机呢，我主要想看看原生android到底是怎么样的（其实它并不是真正的原生android，不过我就想这么叫），这部手机陪伴了我两个月之久。有一说一 pixel搭载android 11真的是非常的丝滑，各种动画真是让人赏心悦目，给人美好的感觉。还有这个手机拍照真的好清晰，特别是夜间模式的拍照，那个算法惊呆我了，非常让我感到惊喜的一部手机！。不过最后为什么没继续用这部手机呢，一个是因为这手机就是个毛坯房，自带的各种应用我习惯不来，二是它的电池实在是太特么的少了，才 3500mAh左右，根本不够用！
  最右边的是目前在用onePlus Ace 竞速版。其实用过前两个手机之后的我对手机的要求是大容量电池，然后内存也要足够大，硬盘也要足够大，因为我不打游戏，其他的我都无所谓。误打误撞就选择了这个手机，从去年的九月份用到现在了，也有十个月了，这个十个月，我不再有电池焦虑，因为5000mAh的电池足够我从早上用到晚上，非常的耐操啊这电池，狠狠的爱了！还有它120hz的刷新率也惊到我了，第一次用那么高刷新率的手机，当然，高刷新率就意味着高耗电。还有color os做的也不错，这部手机预计用两年，但我也不用手机打游戏什么，当然用的越久越好咯。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Hugo</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/hello-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 12:54:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/hello-hugo/</guid>
      <description>近来总是不满意自己的hexo主题，怎么改都觉得不满意，其实我这样已经违背了博客的初衷了，但没办法，明知背道而驰了我还是不想停下来，就这样。我不断的修改着自己的主题，然后还不断着物色主题商店的主题，没有一个令我满意的，就连自己做的那个，也是因为不满意而自暴自弃了。
遂转到hugo。
而且我还发现，hugo比hexo安装的时候快多了，hugo只需要下一个程序而已，而hexo需要安装什么nodejs环境啊之类的，比较麻烦。
所以，早知道一开始就选hugo啦！！！！
搭建教程参考这篇文章：使用Github(Action)+Hugo搭建自己的博客</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在新浪实习是一种什么体验？</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/work-in-sina/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 15:07:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/work-in-sina/</guid>
      <description>机缘 2020年的六月份开始，为应学校的要求，我开始找实习工作，前后历经三个月，个中各种心酸事暂且不提，终于在九月份的某一天，我收到了来自新浪的实习offer。凭着年轻的一股劲以及对大城市的向往，一个南方少年，在一个月黑风高的夜晚，只身乘坐火车来到了这个名为北京的城市，开始了将近三个月的实习生涯。
初见 报道的前一天，为了计划好第二天的路程，我进行了一次实地考察。新浪大厦位于海淀区西北旺东路10号院8号楼，旁边就是网易，百度，腾讯等大厂，刚来的时候看的这个场景还是蛮震撼的。
 距离我租的宿舍大概三四公里这样，然后每天我都要骑那么二三十分钟的车才能到这里（就当作锻炼了）。不要问我为什么不坐公司的大巴@_@，那是真特么晕啊，第一次坐的时候差点在车上吐了。
 办完入职手续后，组里的leader便来接我了，然后就是安环境(用于code review的环境)，然后熟悉熟悉代码什么的。中午的时候还是大佬们带我去吃的午饭，然后逛逛新浪大厦什么的，熟悉熟悉环境。
 好家伙 果然是企业级开发，一上来就给我整傻了，光项目就有2.5G大，跑了差不多一个小时才好。然后项目里面一大堆分包，什么MVP模式啊，什么Kotlin啊，什么自定义的组件，给我看傻了
 和大家相处一段时间后 ，感觉组里的人情味比较浓， 技术氛围也很浓， 甚至有时候会给我一种就是在学校里几个同学一起做项目的错觉，不过就是项目大了些，技术复杂了些而已，当然 这都是后话了
吃在新浪 在新浪，我这个日常实习生唯一的福利就是 早餐会减免六块钱了。
所以我早晨吃的特别饱，然后午餐就可以少吃一些，省些钱。（写到这里，眼前浮现的是以往大手大脚花钱的自己，泪，夺眶而出QAQ）
下面放两个我很喜欢的早餐搭配
刚开始为了吃早餐我还起的挺早的，后面因为赖床，就没吃了，然后午餐晚餐一般一顿都要二十以上这样，最便宜的西红柿鸡蛋面都要14块钱，哎，穷学生伤不起啊。不过后面发现了麻辣烫可以便宜些，于是也有吃过一段时间的麻辣烫哈哈。后期，基本都是两个菜配一碗饭了，肉根本不敢点，一碗肉就将近二十了，简直可怕。想想在学校的食堂，吃一顿饭也就七块钱，来到这里钱包都被榨干了(╯‵□′)╯︵┻━┻
玩在新浪 新浪的第一层布置了娱乐区，有健身房，舞蹈房，动感单车，还有台球桌，桌上足球等娱乐项目，像我一般都是午饭和晚饭后去打打台球，一两个月下来，Android技术没有涨多少，台球技术倒是进步了很多哈哈哈哈
日常工作 我所实习的岗位是 新浪新闻客户端，那我日常实习就是大佬给我分配需求，然后我去做就可以了（通常大佬都会给一些比较容易的活。。），有那么大概一个流程，如下
 确认需求（有时候还要找产品进行确认） 开发（其实大多时间都是在等编译。。） code review（这时候大佬会看我写的代码，然后指出哪里哪里不对什么的，修改后再此review，通过后才能进行下一步） 交给测试进行分支测试（有时候有些bug测试都测不出来。。） 有bug的话改bug，没有的话就测试会交给产品进行确认 产品确认完毕就可以合入主分支了，然后进行集成测试  这里要吐槽一下，那么大的公司居然不给实习生发个电脑。只能用着自己的那个垃圾电脑，每次build都要半个小时(╯‵□′)╯︵┻━┻ 每天都是在等待build中度过。。。难受的一批，这也是我离职的一部分原因，受不了了
工资 给的真的少，还特么扣税，我一个月的工资扣完税后只剩 2500 这样，这可是北京啊。反正我已经倒贴了好多，每个月光租房就花去了1700，剩下的没多少了。如果你也想来新浪实习的话，请慎重考虑！
实习体会与收获 第一次实习就到了这样蛮不错的公司，我感觉自己真是个幸运儿哈哈。然后组里的大佬也都蛮照顾我的，尤其带我的那个大佬说过一句让我印象深刻的话，他说 我们写的代码是写给人看的，确实，这个项目会不断的修修改改，当别人修改到你的代码的时候，不知道你在写什么，想要干什么，这样的话就得从头来过了，直接的增加了代码的维护成本。所以，工作中，我也严格要求自己，让自己的代码变得易读又简洁，就也是我每一次写代码的目标。通过这次实习，除了学会了基本的工作流程以外，在日常开发中也让我重新认识了一些概念，比如面向对象开发啊，如何体现到代码中去，比如Android的布局啊，怎么样效率才高啊，又比如listview的view复用机制，这些都是我以前从未去了解或者去接触 实践过的。同时，还让我意识到了自己的基础是多么的薄弱，还需加强。 总体来说，收获满满啊。因为要回学校考试，再加上我受不了我那个破电脑的编译速度以及一些其他原因，十二月份的某一天，我便从新浪离职了。经历了两个多月的历练，我完成了学生到打工人的身份上的转变，从此 我也是一名社畜啦~
走啦！有缘再见！愿各位都有个美好的前程！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京一日游</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/travel-gugong-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 16:53:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/travel-gugong-2020/</guid>
      <description>来北京实习也已经有两个多月了，但是因为这个学期选了三门课 要做网上的作业，然后又因为自己比较懒，再加上天气变冷了，虽然一直在北京，但从未出去玩过。眼看下个星期就要离职了，这时不出去玩更待何时？
于是，在十二月十二号的早晨十点，我便乘坐地铁，去往故宫。
 然而，快到故宫的时候我才发现我没带身份证，还有学生证也没带，就很无语&amp;hellip;..不过最后还是硬着头皮进去了，当然，不是硬闯，只要报身份证什么的就可以了
 末了还去朋友宿舍撸了撸他的猫
晚上还一起吃了烤串，喝个啤酒什么的，好不快活！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>通过开源项目免费获取jetbrains license</title>
      <link>https://fushaolei.github.io/posts/get-the-jetbrains-license/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:41:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fushaolei.github.io/posts/get-the-jetbrains-license/</guid>
      <description>楔子 对于大多数收费软件，例如ps，pr，idea等等之类的，我大多数是白嫖，需要授权码的话就去网上随便一搜，遍地都是，一个不行就换下一个，总之 总是能找到可以用的。诸如此类的事情，数不胜数。甚至老师当时教springboot的时候（要用IDEA），就直接提供破解方法给我们了。。原因呢，很简单，因为我们学生无力购买这花费高昂的软件，然后又想使用，所以不得不用盗版的了，这也是情有可原的，再一个是，白嫖是人类的天性（也不能说是全部），就算软件的价格在可以承担的范围内，仍会有人去用盗版的，为什么，因为有免费的谁会去花钱呐哈哈哈。当然。当时安装IDEA的时候我也用的盗版，软件到期时间直接他吗的干到2089年😂估计那个时候我已经驾鹤西去了。
然后不知道怎么，在网上了解到，可以通过学生的身份去申请使用权，可是我没有学生邮箱啊，学校没发。。然后又了解到可以用自己的开源项目去申请，刚好手中有一个hexo主题的项目，hexo-theme-white，这主题也注入了自己好多的心血，今年七月开的坑，虽然已经暂停维护一个月了，不过已有六十多颗star，有将近二十个fork，还收到了4，5个PR，还是蛮开心的，第一次维护项目，那感觉真是奇妙啊，每一次被star都是对我的肯定，然后我还建了个群（不过现在已经解散了，感觉没什么用），大家讨论来讨论去的，还是蛮开心的，因为感觉自己的东西被别人认可了，那感觉真不是一时的开心，而是持续的，有时候可用偷偷躲在被窝里笑的开心哈哈哈
初试 抱着试一试的心态，我打开了这个网址 https://www.jetbrains.com/zh-cn/community/opensource/ 点击申请后进入申请界面申请即可，注意开源项目必须是持续开发三个月的项目，当时我就用了我从六七月份开始开坑的hexo主题hexo-theme-white项目进行申请，虽然只是一个小小的html项目，但是里边也侵入了我很多的心血和时间，不过我感到蛮快乐的，因为自己的开源项目得到了许多人的肯定（截至目前有70多颗Star了），然后这中间也有建立过QQ群，然后也和我的“用户”交流什么的啊，同时也得到了一些PR，啊，这感觉真是奇妙啊
回应 然后，过了大概三四天吧，就有一个负责人联系我了：
哦，原来是叫我把授权码填入Github的简介中啊，然后再过了两天，审批就通过了！JetBrains会给你发一个授权的网址，然后进去后注册你的账号，然后授权就完成啦！进入你的账户的主页就可以看到：
左边可以看到我用来申请的项目，然后右边可以看到一个License For non-commercial open source，即用于非商业的开源，不以商业目的的开源，然后下边可以看到，你可以用的软件，下载软件后登录你的账号密码就可以使用了！
后记 顺便推荐JetBrains家好用的一些软件~，
 DataGrip用于管理数据库的工具 Clion写C或C++的IDE IDEA功能强大的Java IDE  我暂时用到就那么多，一个好用的IDE会是程序员手中的利器，会让我在敲代码的时候幸福感满满啊</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
